下架無人島 嚇跑台灣島 傳媒工作者 - 林海

下架無人島 嚇跑台灣島
傳媒工作者 - 林海

環球肺炎疫情仍然嚴峻，各地政府的停工、封城、限聚、禁足措施層出不窮。民眾枯坐家中，意外令電子遊戲一類家居娛樂產業受惠，不論是遊戲銷售還是在線玩家人數，近日均可見增長，在商店尚能營業的香港更是出現了遊戲機供不應求的炒賣場面。

由中共引發的災禍令民眾無法外出，然而即使乖乖躲在家中玩遊戲，也不一定就能逃過中共老大哥的壓迫。就在上周五，近日於全球包括中港台大熱的電子遊戲《動物森友會》突被內地下架，網傳甚至有執法單位到實體商店查封銷售並處以罰款，到底此款遊戲干犯何事要如此勞師動眾？是過於血腥色情，還是劇情內容有對中國的描述不夠「和諧」，犯上「政治不正確」之罪？

通通不是，此款遊戲不僅零血腥、零色情，內容更是和諧到不能再和諧。遊戲中，玩家在無人島建設自己的夢想家園，裝潢家居、種花釣魚，簡言之類似電子版「煮飯仔」。由於遊戲沒有設下太多規限，玩家能自由地創造及設計並與朋友分享，在社交隔離的現實下實現「虛擬群聚」，所以大受歡迎。但是此「虛擬煮飯仔」正因其自由而慘成中共眼中釘，有香港玩家以抗爭標語裝潢家居、又有內地玩家以擺設諷刺中共及習近平，是促成遊戲被內地下架的主因。看來中共覬覦台灣島之外，對掌控虛擬無人島也不放過。

遊戲內容本無涉現實政治，然而因玩家的自由表達而被封殺，則盡見中共視自由為仇讎的荒謬。既然遊戲可被用以表達反共言論就得下架，那麼紙筆可寫出反共文章，是否又得全國禁售？遊戲下架後兩日，網上傳出中共遊戲審查新規定，明令禁止未經審批的海外遊戲版本在中國上線、禁止「全球同服」功能，意味着所有海外遊戲要進入中國市場，都要提供一個配合中共審查的中國版本，以達到阻礙境外資訊流入的功效。中共為加強對年輕人的思想箝制，不惜令其與世界脫軌，最好盡量留在牆內，終日靠着黨國圍爐取暖。

當局此舉固然令不少內地玩家反感，但更即時反映出來的效果，則是中共在眾多港台年輕人面前再次展露出自己的野蠻無理；向他們宣示在其暴政治下，連「煮飯仔」這等小小的自由也沒有。同時，港台年輕人慣與國際接軌，而中共卻力圖自己治下民眾與國際脫軌，而且傾向越益明顯。種種所為與中共一直力圖統戰日益離心的兩地年輕人的目標背道而馳。中共專制的荒謬，對比台灣行政院長蘇貞昌在遊戲下架當日回應稱「台灣不會查禁這種撿樹枝、種大頭菜的遊戲，請玩家放心惡搞政府」，兩岸政府的文明差距更是高下立見。當「煮飯仔」也被要求擁護黨國，試問飽嘗自由、思維正常的港台年輕人，又有甚麼原因會甘願「回歸」到被箝制、被囚禁的黨國一制呢？

林海
傳媒工作者

[即時生效]以後邊個再鬥黃就原地做一set體能